\section{INTRODUÇÃO}
\label{intro}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\textbf{\secname}}

%   \begin{itemize}[<+->]
%   \item A energia elétrica é um insumo fundamental no mundo pós revolução industrial;
%   \item Ela é obtida de fontes primárias como a energia hidráulica das quedas d'água ou a energia cinética dos ventos;
%   \item Em geral, as plantas de geração localizam-se em regiões remotas e distantes dos grandes centros urbanos;
%   \item No Brasil, uma série de entes são empregados para o transporte da energia elétrica;
%   \item Neste trabalho, destacam-se as distribuidoras de energia elétrica.
%   \end{itemize}\pause

%   \begin{block}{Distribuidoras de Energia Elétrica}
%     São os entes responsáveis pela gestão e manutenção dos ativos que compõem os sistemas de distribuição: estruturas de equipamentos, postes e condutores responsáveis por levar luz e força aos consumidores finais.
%   \end{block}
% \end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\textbf{\secname}}

  \begin{itemize}[<+->]
  \item A energia elétrica distribuída aos consumidores é adquirida pelas distribuidoras;
  \item Essa energia é entregue às unidades consumidoras mediante a fatura de seu consumo;
  \item Empregam-se para isso medidores de energia elétrica (relógios);
  \end{itemize}\pause

  \begin{block}{Perda de Energia}
    É a diferença entre o montante de energia elétrica adquirido e o montante de energia elétrica distribuído e faturado. Tem como uma de suas causas o consumo irregular causado por fraudes no sistema de medição ou devido à má instalação do equipamento (i.e. falhas de medição).
  \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\textbf{\secname}}

  \begin{itemize}[<+->]
  \item Para combater as perdas de energia, os medidores modernos supervisionam tensões e correntes;
  \item Uma série de outras grandezas físicas são obtidas a partir da tensão e da corrente;
  \item Essas grandezas auxiliam na verificação da legitimidade do consumo faturado;
  \item Uma das grandezas supervisionadas é a Potência Ativa.
  \end{itemize}

\end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\textbf{\secname}}

%   \begin{exampleblock}{\citet{Carvalho2012}}
%     Não havendo presença de geração distribuída dispersa na rede de distribuição, os sistemas de distribuição de energia elétrica são projetados para operar um fluxo de potência ativa radial e unidirecional.
%   \end{exampleblock}

%   \begin{block}{Potência Ativa Negativa}
%     A potência ativa deveria fluir das linhas de distribuição às unidades, de forma que se caracteriza em fluxo reverso de potência ativa todo fluxo de potência ativa que flua das unidades às linhas. O fluxo reverso é matematicamente expresso por um sinal negativo no valor da potência ativa.
%   \end{block}
  
% \end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{\textbf{\secname}}
  A potência ativa é supervisionada com vistas à detecção de mal posicionamento de condutores nos bornes de medidores.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
    \centerline{\includegraphics[height=4cm]{./Imagens/fraude.png}}
    \caption{Medidor com os Condutores da Fase C Invertidos}
    \source{\citet{pompermayer2018}}
    \label{fig:fraude}
  \end{figure}
  
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\textbf{\secname}}

  \begin{itemize}[<+->]
  \item Essa irregularidade deveria ser de fácil detecção:
    \begin{itemize} [<+->]
    \item sempre que os medidores de uma unidade consumidora indicassem a geração de energia elétrica sem que houvesse contrato de micro ou minigeração distribuída lavrado,
    \item ou sempre que os medidores de micro e mini geradores distribuídos indicassem geração de energia superior ao acordado ou em horário distinto daquele que o modal de geração o permite,
    \item constatar-se-ia a presença de uma anomalia.
    \end{itemize}
  \item A aplicação deste pensamento tem produzido um elevado número de falsos positivos nas inspeções de irregularidade;
  \item Algumas unidades consumidoras ligadas à rede de distribuição apresentam fluxo reverso de potência ativa em uma ou duas de suas fases mesmo sem nenhuma capacidade de geração instalada;
  \item Em não raras oportunidades, o comportamento inusitado relaciona-se com a presença de bancos de capacitores avariados.
  \end{itemize}
  
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\textbf{OBJETIVO GERAL}}
  \pause

  \begin{block}\ 
  Melhor compreender a ocorrência do fluxo reverso de potência ativa causado por características legítimas de cargas e buscar soluções para a caracterização do fenômeno que ajudem a evitar o empenho de recursos e esforços na análise e inspeção de falsos positivos. Estuda-se a hipótese de que cargas trifásicas genéricas, lineares e passivas, em certas circunstâncias, sejam legitimamente capazes de ocasionar fluxo de potência ativa reverso em alguma de suas fases.
\end{block}

\end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\textbf{OBJETIVOS ESPECÍFICOS}}

% \begin{itemize}[<+->]
% \item Modelar matematicamente o fornecimento de energia elétrica;

% \item Modelar matematicamente as fraudes de inversão de condutores de corrente e de inversão da sequência de fases;

% \item Aplicar as topologias de cargas trifásicas delta e estrela com neutro aterrado aos modelos obtidos;

% \item Aplicar desbalanceamentos severos ao modelo de cargas trifásicas conectadas em delta;

% \item Desenvolver uma ferramenta em linguagem Python capaz de:

%   \begin{itemize}[<+->]
%   \item Simular o consumo de potência de um amplo espectro de cargas trifásicas nas topologias delta e Estrela com Neutro Aterrado;
%   \item Simular o comportamento de cargas fraudulentas; 
%   \item Produzir Diagramas de Argang-Gauss das potências complexas das cargas simuladas;
%   \end{itemize}

% \item Empregar a ferramenta desenvolvida para simular o consumo de potência de um amplo espectro de cargas trifásicas nas topologias delta e estrela com neutro aterrado;

% \item Empregar a ferramenta desenvolvida para simular o\\ comportamento de cargas fraudulentas;

% \item Ensaiar cargas RLC reais - desbalanceadas ou não - para\\ confirmação dos apontamentos teóricos;

% \end{itemize}
% \end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\textbf{DIVISÃO DO TRABALHO}}
%   \tableofcontents
% \end{frame}